\section{Bespreking}
Bepaalde keuzes en work-arounds worden hier toegelicht. Ook worden fouten en onvolledigheden blootgelegd.

\subsection{Alternatieve oplossingsmethodes}
Hier volgt een bespreking van alternatieve oplossingsmethodes en de redenen waarom we voor een bepaalde methode hebben gekozen.

\subsubsection{Routing}\label{discussion:routing}
Het routing algoritme van de tag is zeer primitief. Dit kon op verschillende manieren ge\"{i}mplementeerd worden. In het begin van het project is er onderzoek gebeurd naar verscheide oplossingsmethodes. Hier zijn er een paar:
\begin{descriptionize}
	\item[Flooding] Elke tag stuurt elk bericht door naar andere tags in zijn bereik tenzij het maximum aantal hops bereikt of als de bestemming de tag zelf is. Deze strategie is zeer eenvoudig maar heeft een aantal nadelen. Zo worden er veel berichten dubbel verstuurd als twee verschillende tags dezelfde buren hebben. Dit heet implosie.
	\item[Gossip strategie] Bij deze strategie wordt het bericht naar een willekeurige buurtag verzonden. Deze stuurt dan weer naar een andere willekeurige tag. Dit gaat door tot alle tags de request ontvangen hebben. Hier hebben we geen last van implosie maar duurt het wel langer vooraleer alle tags het bericht hebben ontvangen.
	\item[Epidemic strategie] Deze strategie is al iets ingewikkelder. Elke tag houdt een buffer bij van berichten die hij verstuurd heeft maar ook berichten die door andere tags verstuurd werden. De berichten worden in een hash tabel ge\"{i}ndexeerd. Wanneer tags met elkaar in contact komen worden berichten - die de ene niet heeft en de andere wel - uitgewisseld.
\end{descriptionize}

Bij het implementeren van routing op de tag werd het al snel duidelijk dat er niet genoeg programma- of werkgeheugen was om een ingewikkelde strategie als de epidemic strategie te implementeren. Daarom is er gekozen voor een mengeling van flooding en de epidemic strategie. Zie \ref{design:routing} voor meer informatie over het gekozen algoritme.

\subsubsection{Geheugenbeheersysteem}
Het geheugenbeheersysteem van de tag kon ook op verschillende manieren ge\"{i}mplementeerd worden (free-list, buddy allocation, etc.). Waarom hebben we dan uiteindelijk voor het huidige systeem gekozen?
\begin{itemize}
	\item Weinig overhead per tupel;
	\item Er wordt zo weinig mogelijk gelezen uit het geheugen of geschreven naar het geheugen. Dit is nodig omdat het EEPROM geheugen niet van de snelste is;
	\item Het is specifiek voor het project, nl. tupels opslaan.
\end{itemize}

\subsection{Obstakels}
Elk project heeft wel zijn obstakels. Hier worden ze opgelijst samen met een oplossing.

\subsubsection{Node}
Oorspronkelijk was het de bedoeling om de node zelfstandig te laten opereren. Daarmee wordt bedoeld dat de firmware van de node het protocol zou implementeren en zonder interventie van een computer op berichten kon antwoorden. Uiteindelijk hebben we gekozen voor een andere strategie, nl. dat de API berichten samenstelt en de node gebruikt als een zender. Deze strategie leek ons beter om de volgende redenen:
\begin{itemize}
	\item De node heeft zelf geen geheugen. Er kunnen dus geen tupels opgeslagen worden op de node. Er was een mogelijkheid om ze in het werkgeheugen op te slaan, maar dan zouden ze na een reboot allemaal weer weg zijn...
	\item De node kan worden verbonden met een computer en bijgevolg dus ook gemakkelijk worden bestuurd door de computer. De computer kan dus even goed berichten samenstellen en de node gewoon gebruiken als zender-ontvanger.
	\item Als de node wordt bestuurd door de computer hebben we ook veel meer controle over de berichten.
	\item Wanneer het protocol moet aangepast worden kunnen we dit doen door de API aan te passen. Anders moeten we nog de firmware van de node aanpassen en opnieuw flashen op de node.
\end{itemize}

\subsubsection{API}
Oorspronkelijk was het de bedoeling om de API in \programminglanguage{Java} te schrijven. Maar met \programminglanguage{Java} was het echter zeer moeilijk om te verbinden met de node via USB. Daarom is er samen met de klant beslist om de API in \programminglanguage{Python} te schrijven.

\subsection{Errata}
Fouten of onvolledigheden worden hier aan het licht gebracht.

\subsubsection{Geheugenbeheersysteem}
Bij het toevoegen van een tupel wordt er metadata geschreven, vervolgens de tupelnaam en ten laatste de tupelwaarde (zie \ref{design:memory}). Er wordt echter geen nul achter al deze data geschreven. Als er dus nog gegevens op de index achter het tupel stonden, die niet gelijk zijn aan nul, dan beschouwt het geheugenbeheersysteem als metadata en zal er corruptie van gegevens optreden. Het kan zijn dat het geheugenbeheersysteem dan denkt dat er een tupel van bijvoorbeeld lengte 64 volgt, terwijl dit helemaal niet zo is.

\subsection{Eventuele uitbreidingen}
Als jullie de RFID-microbe te pakken hebben gekregen, dan zijn hier nog een beetje idee\"{e}n die uitgewerkt kunnen worden.

\begin{itemize}
	\item Een verbetering aan het geheugenbeheersysteem van de tag zou kunnen zijn om bij het opstarten van de tag onmiddelijk te zoeken naar de laatst vrije index. Dan moet dit niet elke keer gebeuren als er een nieuw tupel wordt toegevoegd.
	\item Het locken van een tupel met een wachtwoord is ook een leuk idee. Hiervoor kunnen de drie extra bits in de metadata nog van pas komen. Wachtwoorden kunnen eventueel achteraan in het geheugen opgeslagen worden of d.m.v. een hashfunctie bepaald worden.
	\item Een variatie op het vorige idee is het read-only maken van een tag. Dit is misschien zelfs nog makkelijker te implementeren dan het vorige idee.
\end{itemize}

\subsubsection{Commandline interface}
In de toegevoegde commandline interface is er op het einde nog een foutje in geslopen. Eerst was er de functie \variable{tuples} die als callback diende voor het \english{tuples answer} bericht. Nadien is er ook een hashtabel toegevoegd met dezelfde naam, nl. \variable{tuples}. Dit zorgt natuurlijk voor conflicten. Het foutje kan gemakkelijk verholpen worden door de callback te hernoemen ofwel de hashtabel te hernoemen.

